逾 3,700 國際知名學者聯署 譴責香港警暴

全球超過 3,700 位知名教育及講師，包括：性別研究專家朱迪斯·巴特勒（Judith Butler）、哲學家齊澤克（Slavoj Zizek）、語言學家諾姆·杭士基（Noam Chomsky）等等，聯署譴責香港警察的暴力行為。

香港監察（Hong Kong Watch）昨日發佈學者聯署，譴責香港警察「針對大學校園學生採用不合比例及報復式暴力」。聲明點名提到香港警察不經許可闖入大學校園，並大量施放催淚彈。受影響的院校包括：中大、城大、理大及港大。學者促請有關方面捍衛學術自由，並就警察暴力成立由法官主理的獨立調查。

學院以外，聯署又關注 11 月 11 日，交通警員在西灣河連開三槍，以及在葵芳開著電單車撞向人群，斥責行為違反《警察通例》，譴責香港警察在上述事件中取用不合理之暴力。聲明亦提到，香港警察的仇恨言論，導致社會進一步分裂

參與聯署的學者促請香港院校高層發出嚴正聲明，拒絕警方闖入校園、支持師生的集會自由，並重申大學有責任保障學術自由、提供安全的環境讓學生得以發表己見。他們又要求香港警察立即停止暴力行逕，使用不當暴力之警員須立即停職，並就違反法規的警員展開調查。更進一步，他們要求香港政府成立獨立調查，研判自今年 6 月以來警方武力使用的情況。他們又特別提到，調查必須傳召目擊者作供，收集整理完備而具代表性的證據，獨立地研判警察行為，「權責範圍遠超監警會所能應付」。

聲明末段，聯署人士重申與香港同行，相信捍衛學術自由、言論自由、採訪自由、集會結社的自由，乃至保障學生安全的責任，均是普世的追求。

是次聯署獲超過 3,700 位國際知名學者支持，包括：性別研究專家朱迪斯·巴特勒（Judith Butler）、實驗心理學家史迪芬·平克（Steven Pinker）、哲學家格雷林（A. C. Grayling）、普林斯頓大學法理教授 Robert George、語言學家諾姆·杭士基（Noam Chomsky）、希臘前財政部長暨雅典大學經濟學教授瓦魯法基斯（Yanis Varoufakis）、哲學家齊澤克（Slavoj Zizek）等等。

毅進仔：你班甲甴學者老幾？有冇毅力？

上面果堆學者

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

國際戰線嘅威力

3700 人都係俾人洗腦 讀屎片

題外話，想知咩係性別研究專家

毅進仔： 識你老鼠

respect

Push

普林斯頓/哈佛/mit都冇毅進咁叻

知名學者一定係讀壞腦

姐係女權撚?

必須

有d人有性別認知障礙
即係所謂想變性果d人
會唔會係研究佢地

點解研究女人點會受社會壓迫

佢其實有d算哲學家
唔係on99無邏輯嗰d性別研究學者

民意逆轉
訓撚醒未呀？

好多個都好出名

全部冇讀過毅進唔識思考

上面其中一個著名女權撚

Butler attended Bennington College before transferring to Yale University, where she studied philosophy, receiving her Bachelor of Arts degree in 1978 and her Doctor of Philosophy degree in 1984.[15] She spent one academic year at Heidelberg University as a Fulbright Scholar.[16] She taught at Wesleyan University, George Washington University, and Johns Hopkins University before joining University of California, Berkeley, in 1993.[17] In 2002 she held the Spinoza Chair of Philosophy at the University of Amsterdam.[18] In addition, she joined the department of English and Comparative Literature at Columbia University as Wun Tsun Tam Mellon Visiting Professor of the Humanities in the spring semesters of 2012, 2013 and 2014 with the option of remaining as full-time faculty.

逆轉左LA, 沉默大多數變左少數WOO......

警犬: 班學者連讀毅進嘅毅力都無

少數精英>國際知名學者

我毅進仔，無得輸

黑警仲沉醉係少攝無學識既精英思想中

777: so what

毅進都冇讀過，有幾叻呀？

up

柒婆: 吹?

唔係少數精英

洋鬼子讀死書

黑警：I am YiJin, nothing lose

入境黑名單多3700個名

毅進仔邏輯
MIT都唔係大學
係咪類似I大嗰啲學店

好多猛人同埋權威

Noam Chomsky

政府連200萬人都唔理
會理你3700人聯署?

呢班學者冇讀過毅進,全部都係垃圾

警甴：你地班學者有冇讀過毅進？

3700個都係暴徒曱甴

我哋毅進仔啱曬

唔係宇宙知名學府毅進大學
可以不理

推，推到獨立調查！

黑警

無得用沉默太多數嚟打飛機

全部妒忌毅進

佢地毅進教者 就識

報應，若然未到時間未到

死黑警

呢班係世界精英, 雖然有D都係左膠

小弟才疏學淺，可唔可以介紹下有幾猛？

要夠上進先可以讀毅進 你估咁易架？

黑警仲未知自己係地底泥？

popo: 我中五畢業架洗你教我做野？ 全香港我最有學識，居然想挑戰我，黎香港我打到你仆街啦

政府做野啦 整多幾條人權法

毅進仔表示
讀咁多書?做學者?
實智商低啦

23號晚警員開咪指高學歷但低智商 .mp4

popo: 一個都唔識, 我只係識何已完

push

黑警個心一早只連繫微博同支共
外國？wfc

黑警放tg 會唔會入到健力士紀錄

藍屍: 外國勢力讀壞腦仲黎洗香港人腦

政府：係咪真係有呢個人都唔知

又打嘴炮做下實事啦咁多位學者

正

推

用屎眼睇下啦

U毅進??
U no 毅進 no talk

實名聯署仲唔夠？
你係咪想佢地飛過黎香港企前線做守護孩子

有咩用 純譴責

7婆：沉默大多數學者都係支持警隊嘅

讀得毅進就無野可以輸

大師級

班狗眼界咁窄會care?

藍絲心諗呢班國際學者讀屎片

毅進仔： 邊個俾你譴責呀? 譴唔譴責我話事嫁嗎

毅進高等學府點會睇得起你地班人

我同你講，毅進仔無野輸

我愛Zizek啊
左派哲學大拿嚟㗎
啊patrick幾時出嚟屌人弱智啊

最頂尖既讀書人係咪又比人洗腦

推推

呢個係好病理學既approach

性別研究好多時真係講緊研究「點解男人係男人 點解女人係女人」（唔係講笑） 既野
第三性 性別 身份 LGBTQ 權力關係等等

主流甚至就係講緊去打破病理學式「男人做女人野 哦 性別認同障礙」 呢種迷思 希望每個人都可以做返自己

好似係

毅進仔：有冇毅力？獨立思考啦，冇讀書都叻過你地

黑警：MIT又點，咪又係比我打！

呢3700個學者冇毅力!讀唔成毅進拎25000人工!垃圾!讀屎片!

國際線

Slavoj Zizek係一個好出名嘅左派哲學同心理學家
佢係意識形態同對社會嘅評論好獨到
係呢年入面佢最出名應該係同另一個好著名嘅心理學家對於happiness嘅辯論 以capitalism同marxism嘅角度
其實debate成分唔多 各自表述較多
但佢對capitalism同marxism嘅理解係呢場辯論入面同強過jordon perterson好多

佢地既大多數其實係果3成算鳩數啫

推
多謝你地啊

齊澤黑

翻譯黎架啫
Sex = 性別/性愛

發現呢個世界受過高等教育的人，其智商、分析及邏輯能力比沒受過教育的人更低

我毅進無撚得輸架，入境就拉鳩你

屌啦，毅進無教呢啲，識佢老鼠咩

Popo: 毅進是我的光榮
毅進是我的驕傲
毅進是我的成就
毅進是我的動力
毅進是我的美德
毅進是我的一切

唔理你係邊個，總之無讀過毅進就一定係低人一等，無讀過毅進就一定智商低過毅進仔。

毅進仔宇宙最強，甄子丹都行埋一邊

葉問系列完咗之後，可以開拍毅進系列，由CCTVB學警雄心原班人馬擔鳩演出

狗：越高學歷，越低智商

推，但係譴責其實真係冇咩用

全部都好勁

性別研究其實佢地嘅理論大概係講gender係一個performance，唔係講緊biological gender
所以性別研究可以話係研究主流/次文化點樣影響一個人嘅性別認知同點演繹符合自己性別嘅角色

學者，即係唔會考第一啦
老娘年年考第一

睇返聯合國

讀咁多書好撚有用呀？我話俾你聽我讀毅進，無撚得輸呀。成班老曱甴收皮啦！

學者

Chomsky 神

多謝哂

毅進仔：我冇讀書都叻過你班讀完博士嘅大學教授，你地教授讀書讀壞腦

師兄係學者？好勁

大學已經讀緊佢地，睇到名都好感動 T_T

染色體

我唔知我唔識我無睇

嗰班人都唔係讀書

毅進仔: who?

你班學者讀咩書呀？讀壞個腦！出去見識多啲人，擴闊吓眼界，睇多啲文章，你就會發覺你其實好錯

黑警都係會覺得佢地做得岩冇做錯到

清算

他們想獲得大學學位，但他們做不到，他們需要使用武力

毅進仔同港共唔識呢啲人架

毅進有咩好輸

清算畜警時限巳到。
等班仆街無得撈、無屋住、無福利，乜都無，淨係地上黄泥比佢吔陷家食。

其實譴責完，但無乜實際既行動或制裁，政府應該都當耳邊風

快撚啲清算狗隊

讀書讀壞腦

Zizek呢類其實唔應該叫心理學家
佢呢班歐陸哲學/文化理論流派嘅人根本係用第二個方式去討論human psyche/nature
(That’s why我有時覺得d理論過分obscure唔鍾意)
咪提Jordan peterson啦都唔入流純kol

吊毅進仔冇乜用，do you have no brain
收條炳強皮先有用架
主人死咗，啲狗就唔會吠啦，劏埋佢哋都仲得

全球學者對警謊憎人富貴厭人貧 好似係

未睇都估都佢有份

毅進仔，They have no brain

Btw, Jordan Peterson今次有冇出聲？

Popo: "這裡是香港"

國際戰線

任何學者，專家，博士喺popo面前都不值一提，因為香港popo先最有權威最有學識

成日話女權撚，咁有冇男權撚哩個term？
定係話因為男權當道，大家習以為常，男權理所當然，所以冇男權撚哩個term？

父權社會最興用武力/權威迫人屈服

PoPo性暴力示威者同被捕人士嗰啲就固然係啦
用碌警棍亂咁揮, 即係攞碌鳩出嚟扑人
世界各地嘅警察/軍隊/政治領袖都鐘意搵碌警棍或者權仗(即係一碌鳩)象徵自己嘅權威
源自父權社會覺得有碌鳩就威啲 越大越威

毅進仔：你地冇讀過毅進！所以你地冇我咁叻！無資格批評我！！！

性別研究專家朱迪斯·巴特勒（Judith Butler）、哲學家齊澤克（Slavoj Zizek）、語言學家諾姆·杭士基（Noam Chomsky）

粒粒巨星

好想send黑警話讀書無腦片俾佢地

毅進仔：你地班人讀咁多書都冇用

毅進：受過高等教育嘅人特別無腦。

屌，扮吓佢地講嘢都即刻feel到浸自卑感。

可能係gender嫁

佢用黑格爾框架

學界主流無啦
但大眾係有community同movement endorse男權
主要係覺得女權有好多ideal抽象離地脫離現實

你班讀唔到毅進既學者批評毅進畢業生

有咩用

無深入研究過
但記得佢好似係對過火嘅constructivist論述有保留

Chomsky呢個大粒架喎

有Judith Butler已經屈機

毅進仔：你地啲所謂學者，連毅進都讀唔倒就走出黎說三道四。

呢啲只係性別研究當中好細既一範疇。

毅進仔表示呢班學者全部讀書讀壞腦

如果讀cultural studying一定係要讀Judith Butler嘅sex/gender ，佢真係呢方面頂尖學者

我都有份

Sex =/= gender
Sex 得兩種
Gender可以有一百種以上

毅進：睇住下次大學排名呀，你地啲大學排名會逆轉！

國際級

Zizek本身都係共產國家出身
一定明中共個套野

要多謝佢哋

Attackhelicopter

Peterson屌女權係幾過癮
但一拍埋去Zizek就輸曬

咁其實Zizek係依家堆analytic philo學術界佢都唔係主流啫
不過佢對ideology嘅觀點好有趣

身體係男或女
但認知唔一定係

我唔知 我唔識 我唔信 我睇唔到 唔關我事

北京國安教巴塞皇馬踢波

但對華人社會嘅理解就未必
畢竟華人思想真係莫名其妙到一個點
所以華人思想下嘅共產黨社會係真心奇撚怪

「原來你哋妒忌，原來你哋連讀毅進嘅毅力都無，毅進係有毅力，要有進步先讀到，讀完之後你哋就可以攞到二萬五千蚊做一個警員嘞，你呢？」

唔係##f
廢青

頂

咁你啱
所以如果本身唔熟對方個field嘅論述就討論其實好多時雞同鴨講
同peterson唔多唔少係代表到右翼/保守嘅觀點

毅進仔話唔係讀毅進既冇毅力

所以真係好唔鐘意女權撚哩個term，一樣有唔少學術領域會有好理想化嘅理論，但一到女權，因為女權所追求嘅平等部分損害左男權撚嘅自身利益，先咁睇唔起部分/大部分/所有女權主義者

叫得女權撚嘅，絕大部分都係男人，你話佢地對女權好有研究，駁論充分就話啫，但好多都係對女權帶有偏見

Gender studies

圍攻大學，香港popo真係出晒名

所以有d制度 文化 思想嘅elective affinity係好得意
撞埋一齊未必估到發生咩事
所以睇人無得當個個都係一模一樣嘅agent去睇

一個世界公民應有之義！

Noam chomsky

不得了

乜鬼野知名學者呀 都冇毅力讀毅進
毅進先係全球第一學府
冇接受過警甴訓練既人又有咩資格去評論警甴執法

黑警真係一個都唔可以放過

Zizek
近代較宏觀哲學黎講尼采之後都數到佢了

全世界都錯，淨係我啱

藍絲：低學歷廢青

毅進仔：英國人權組織照打照拉啦 共產黨照我 邊個唔妥我 照打 叫特朗普過黎照樣請佢食催淚彈 橡膠子彈

Green Object: 讀屎片

廢老: 成班讀屎片

全球學者讀屎片
大學生讀屎片就攻大學
全球學者讀屎片係咪要WW3

巴打呢方面好有研究
有冇啲咩佢嘅書 (最好係article/abstract)可以推薦下

唔關事
好多學術有好理想化嘅理論
Sor係只限humanities
都係咁先會比其他科嘅人笑離地
你覺得啱但完全說服唔到人咁其實可能無你想像中就咁啱
男權 女權 一樣係有人無深入研究過就盲撐
有好多人反女權一樣有完整駁論

讀過書真係唔同啲 唔似班毅進仔咁

peterson就算啦同人debate就係咁死揸實個manifesto嚟講托柒咩
慘得過右翼傾向嘅資本制度
由一個左仔老祖寫出嚟

香港人一定要贏
報不共戴天之仇
祭告義士在天之靈

無讀過毅進 = 無毅力

藍絲：
教過JHU, UC berkeley 又點
都無讀過毅進

好多讀書成日cite

齊澤克

有冇link
想睇下happiness

右翼份子？

我唔係讀呢d都係睇下
留返真係專攻呢d嘅人再補充
書可以睇下普通入門書(soci/政哲/歐陸哲學/文研)了解主流idea同研究方法
再睇你有興趣嘅學者嘅原著
或者睇下外國d專講政治社會文化嘅網/magazine

“男權 女權 一樣係有人無深入研究過就盲撐”→的確係，的確有部分撐女權嘅人實際上都係行緊男權嘅思想，想女性over男性，而唔係實現兩性平等。不過主流係，始終有唔少男人食住男性紅利，大嗌“女權撚”嘅時候，唔係反對緊“偏激女權主義者”，而是用男性權力反對女性權利

“有好多人反女權一樣有完整駁論”→但至少唔係大嗌“女權撚”哩班人
我尊重學術上有理有據嘅討論/駁論
但唔尊重嗰班盲嗌“女權撚”嘅人，男女一樣
Anyway, 多謝你嘅reply同討論

Twitter戰線大家要繼續努力

少數派：讀書讀壞腦

習齊到咁多外國學者聯署,好多謝佢哋.

毅進仔：強烈譴責

見到你樓上班連登仔，真心覺得佢哋咁嘅學問態度，憑乜笑人毅進仔

行動post啊
唔好鬆懈啊

所以點解共產黨最憎知識分子

777:外國無權干涉我国內政

No Stake

毅進仔點會識佢地

Ok thank you too
我覺得盲屌嗰堆人當然無學術討論價值
唯一有價值嘅地方係了解呢種思想/風潮點解會喺社會出現同流行
例如侵當年選到好多人屌鬼覺得點會比呢d人選到
但了解佢點解會上到位其實都可能會搵到d幾有趣嘅insight
講返點解有d人唔buy某d女權嘅理論
係因為覺得有d社會結構出現可能係人(男女)共同相處而出現嘅必然
男女不同無得樣樣平等
同某d激進女權所講嘅壓迫/紅利有好多人覺得係吹大左
(呢個都關文科,文學批判,藝術/文化/電影理論呢d學派嘅研究方式事,唔計女權嘅話題,有好多其他人根本覺得呢d field嘅野過於obscure,唔科學太主觀,如果仲要格硬套落現實生活到係說服唔到人同比人覺得離地)
當然我覺得作為左翼想解放人同思想就緊係會咁
佢哋好多理論都有見地
但如果用科學/實證d嘅方法再配合佢地嘅grand theory會更好(例如用更好嘅大型soci/social psyc嘅統計研究)

佢地係真 女權嚟

毅進仔話 : 我無得輸

最出名嗰班都落晒名，差佬差到全世界都知

林奠：警方做法無問題

11.28 愛丁堡 鐘樓
12.1 遮打
12.2 廣告界 五天罷工

一哥做到野呀

警察：我地先係少數既精英

忠誠勇毅班黑社會心諗你老幾

警甴：好心你地讀多啲書 接觸多啲文章
就知你地錯得好離譜呀！！！

乜撚野學者有無毅力讀完毅進先？

成班讀壞腦

Chomsky

有啲睇reading見過既名出現 感覺好神奇

毅代表毅力，進代表進步，你班學者無咁容易讀到毅進嫁

其實老齊有做好多流行文化研究，你上youtube打Pervert’s Guide to Cinema有好多佢用psychoanalysis分析電影，都幾有趣嘅短片
如果正經書可睇The Sublime Object of Ideology（但無psychoanalysis同philo底好難睇得明）、How to read Lacan

毅進仔：全部都讀書讀壞腦

We Connect
Stand with HK

仲有講起Zizek，唔知大家有無聽個呢首歌

其實女權唔係字面上只單一cover女性嘅平權... 佢係其實指向緊gender inequality as a whole
點解採用feminism呢個term係因為歷史上好多時候係女性受壓迫 呢個係事實
女權其實都cover男性遭受嘅不平等對待
女權主義=/=self-claimed女權主義者
就好似一樣係基督教都有好多有唔同beliefs嘅信徒啦

同埋唔好污名化女權得唔得
睇少啲連登啦

痴線

搵晒呢d學者做香港嘅大學校長副校好過啦

不了 無連登香港年青一輩會比左膠思想荼毒

請即停止干預別国內政 !

齊澤克好似話過中共係真正左翼嘅敵人

黑警：接受更多教育的人反而更愚蠢

Nba球星沾屎: uneducated

讀咁多書都比人洗腦 唉

大清算！

班學者讀咁多書 一定好撚蠢

聽說少數派自認係精英

好慘 香港黑警又比全世界一齊逼害

一定收左錢

有冇full list？

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

員佐級係時候出動啦

Zizek

終國藍屍:
呢3000幾個學者讀屎片
我地先啱

污名化女權好似輪唔到我
反而成日喺連登見到“女權撚”哩啲字眼就好煩，好難講“女權撚”哩個詞反映到某程度嘅“男女power嘅平衡”，定係反映到父權dominant緊女性角色，都幾睇成個語境同用哩個詞嘅係咩人

不過當然，哩個可能係喺“毒撚”多嘅連登先有嘅現象，如果唔係政治運動都唔會用連登，接觸連登耐左就對男性嘅好感同印象愈來愈差

xx撚 個撚字本身就係帶負面意思
女權撚 同 女權主義者 又係兩樣野
希望小心分辨返

如果係想quote feminist value可以考慮唔加個撚字

Agree with u, 的確無需浪費心情執著部分連登仔嘅無禮，但連登現象某程度都幾有探討空間
你所提到嘅佢地嘅grand theory是否缺乏科學統計都幾提醒到我以後睇文章要留意下哩樣嘢，否則似足弗洛伊德嘅理論同埋嗰本《烏合之眾》，理論吹到神神化化，普羅大眾睇到嗰下信到十成十咁，而好多時忽略左佢地冇經過科學實驗

連登大概無人熟得過我
以前係學術台有介紹過。
其實 Zizek 著述主要分兩種：
一種係時事評論，易讀通俗，
一種係純講理論，相當難讀。

如果想粗略了解佢點理解時事，
其實最好訂閱齊澤克學會 fb，
會定期介紹齊澤克的時事評論。
事先講明我唔係佢地成員。

如果想了解佢點評論文化現象，
有幾本書仔可以入手，網上就搵到
Violence 暴力，已經有中譯本，
Event 事件，又係已經有中譯本。
How to read Lacan，唔知有無譯本。

純想理解理論，必讀 Sublime Object，
任何第一次讀，基本上都會讀到仆街。
跟住係千頁鉅著 Less than Nothing。
無背景就覺得鳩講，有背景就覺得精彩。

五年前佢支持雨革，五年後都無變。
理論未必全部正確，但起碼態度正確先。

本身咩背景可以睇得深入d
係咪一定要本身buy lacan嗰套先會接受到zizek

齊澤克係不折不扣的 Hegelian，
反而要熟讀德國哲學，特別係黑格爾。
至於佢對拉康的解讀，實在認真麻麻，
好過齊澤克大有人在，始終佢太黑格爾。

學者

POPO : 你班學者住咩屋呀? 又幾撚有地位o牙?

共匪：反動學術權威

讀毅進係全球最top的精英